求情稱有善心 原來1年捐100蚊 經紀趕攞佣金輾斷少婦腳或判監

男地產經紀於去年3月在葵涌梨樹路駕駛其寶馬房車時失控鏟上行人路，撞到環手保護兩歲女兒的少婦，而少婦左腳更遭當場輾斷，右腳掌亦需接受截肢手術。司機早前承認一控危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，辯方指司機當時因工作繁忙「發雞盲」才會作出「低級錯誤」，郭偉健法官今聽畢辯方進一步求情後，决定不再為被告索取社會服務令報告，故不排除判監的可能性，並把案件押後至4月30日下午判刑。

被告陳曉昇（29歲）被控於2018年3月19日在新界荃灣梨樹路設有交通管制燈的行人過路處危險駕駛，引致女子杜穎楠身體受嚴重傷害。

辯方律師今為被告陳曉昇作進一步求情時表示，陳於中學時期讀書差勁，但其女友於他仍是「大細路」時懷孕，及後才默默耕耘專心工作，「半工讀先好彩攞到個地產牌」，如被判監禁被告會失去其經紀牌。辯方指被告在發生涉案事故後下車時更是 「呆咗，嚇到傻咗」，而事故發生前一天被告「做嘢好忙，要做一單交易」，但事故發生一時分神其實是在回家 「攞佣金」途中，惟被法官認為：「攞佣金應該最舒服架喎，唔會有咩緊張嘢架啦！」。

辯方律師又指被告在案發前一直捐款無數，並不是臨急抱佛腳突然捐款顯示善心，但當法官問及捐款金額時，辯方才透露被告每年約捐出$100，數年來共捐出$10,210。辯方又指被告於案發後曾路拾不遺令失物成功物歸原主，亦希望透過法庭向傷者致歉。辯方希望法庭接納被告並非壞人，每天亦十分自責，亦不想失去其經紀牌照，冀法庭考慮判社會服務令。

毅進星真人?

地產牌要好彩先考到

垃圾智商係要d 運氣

咁撚樣都叫求情理由

拎佣金應該最舒服

最緊張都係個地產牌
應該連探都冇探過個俾你撞斷腳既媽媽

試吓調返轉人哋碌斷你隻腳
碌你個人求法官判社會服務令
你肯唔肯

重判

地產狗：「做家庭主婦唔駛考牌， 又無收入， 係社會寄生蟲， 我地產師就唔同」

入去踎啦地產狗

乜咁大手筆呀一年一百蚊

坐硬啦屌你老母
人地咁就一世

個律師其實係咪都睇唔過眼特登玩鳩佢 咁樣求情法

每年約捐出$100，數年來共捐出$10,210

唔撚識計

發雞盲就挖咗對眼佢啦,反正都無用

咪係，我買旗都唔只啦

因為有1皮係岩岩捐 仲要唔係比受傷人

屌我都有買過旗啦

洗定八月十五啦地產佬

有冇人識佢 有傳話佢唔係第一次違反交通

香港車死人都係坐幾年
哩單野就算坐都應該唔過兩年

講呢D都晒氣, 一年三幾次抄牌超速又等於咩

賭馬賭波輸左 嗰啲唔計

辯方又指被告於案發後曾路拾不遺令失物成功物歸原主

我屌你老味 仲係咪人呀 你撞鳩完人話我無執你啲野令失物可以物歸原主
哇好果我係個官一定即刻停鳩個律師然後屌柒佢

唔係唔可以接觸證人咩好似叫騷擾證人 妨礙司法公正

應該唔探得掛

有案係身見得？

個媽媽好慘

1年捐100蚊，每個星期買旗都多過佢

隻腳冇左

坐啦

拉倨仆街入去坐啦 寄生蟲 真係當自己地產師呀

「攞佣金應該最舒服架喎，唔會有咩緊張嘢架啦！」

根本所有求情理由都係冇撚用
嗰d係一個人基本會做嘅嘢
垃圾地產狗就以為自己做咗就係好人
仲要吓吓話唔想冇咗地產牌就算
我屌你老母仲諗住講sorry就判社服？
錢都唔撚想賠？
法庭一定要判哩d仆街地產狗坐監
最好有幾重判幾重
成世釘佢牌

畀機會你?
咁邊個畀機會個媽媽?
你賠得返手手腳腳俾人咩? 你養佢一世呀?

判完坐監應該再賠返幾球畀傷者

法庭原本今日判刑，在辯方進一步求情後，法官決定押後至本月30日判刑。

法官郭偉健表示，若在現階段判刑，差不多百分之百會判處被告監禁，心目中亦有刑期，一定比240小時社會服務令為長，但辯方在庭上努力求情，因此需要時間再考慮。

郭偉健說，不接納辯方要求，索取多一份社會服務令報告，他說，雖然現時報告不推薦判社會服務令，但是否判處社會服務令，並非建基於感化官所做的報告，他會考慮這份報告以及辯方進一步求情的陳詞，以及被告案情和罪責是否適合才作決定。

刑事案件
DCCC 884/2018

HKSAR (香港特別行政區) v.CHAN HIU SING (陳曉昇)

律政司 Department of Justice
Zhong Lun Law Firm

又係啲mk地產才俊

佢個頭咩事

第374章 《道路交通條例》 第36A條 危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害
(1)任何人在道路上危險駕駛汽車，引致他人身體受嚴重傷害，即屬犯罪 ——
(a)一經循公訴程序定罪，可處第5級罰款(50,000元)及監禁7年；
(2)如法庭或裁判官裁定任何人犯第(1)款所訂罪行，則法庭或裁判官除非基於特別理由，命令取消該人的駕駛資格為期一段較短期間，或命令不取消該人的駕駛資格，否則須命令按照第(3)或(4)款取消該人的駕駛資格。
(3)在不抵觸第(4)款的條文下，上述的人的駕駛資格須取消的期間為 ——
(a)(如屬首次被定罪)至少2年；
(b)(如屬再次被定罪)至少5年。

咁樣更加唔撚駛諗啦，個一皮只係臨急抱佛腳
佢個律師真係幫倒忙，捐得個$210都攞出黎講，想笑大人個口咩

入去坐啦死仆街，人地無撚左對腳呀，講緊哩世都要坐輪椅呀

雄哥果女咪唔得

仲記得呢條賤種MK個英文名叫O’Neal 定咩
On99

呢啲陷家剷唔使坐嘅話我諗應該都會俾天收

咁撚樣都比佢社會服務令？
最小都坐一年啦

路不拾遺本來就應份啦 講撚到自己好有責任心 你撞完人仲想攞走啲失物冇撚嘢呀？
on9洗唔洗比個好市民獎你

啲幫人經驗好空泛
好似扶呀婆過馬路都拎出嚟講

判死刑啦死仆街

會展頭

2007年11月14日
今年清明節在八鄉錦田公路發生奪命交通意外，一輛貨車攔腰猛撞私家車，巴籍私家車司機傷重死亡，貨車司機早前在屯門裁判法院承認一項危險駕駛導致他人死亡罪，主任裁判官郭偉健鑑於司機領取駕駛執照26年來從沒有任何交通案底，判司機240小時社會服務令，停牌兩年。

2010年11月09
元朗大樹下西路新牌少女擅自駕姊車危駕釀兩死，原被判囚10個月，上月經覆核被上訴庭改判入獄16個月。昨日她因擅自取車輛罪，在屯門裁判法院被判監4個月。主任裁判官郭偉健指，上訴庭已考慮死傷者因車輛無第三者保險而不獲賠償，故將判刑同期執行，即不用加監。辯方昨指，19歲被告劉倩婷因案件拖延，承受沉重壓力，意外亦令她的聽覺、視覺及平衡力受永久性傷害，望能輕判。案發於去年1月29日晚，她意外駛入一條倔頭小路，因高速掉頭失控撞車，導致車上女乘客兩死一癱瘓。

2015年7月15日
石澳去年9月4日發生導致兩人死亡的嚴重車禍，涉案的26歲司機在區域法院否認危險駕駛導致他人死亡的罪名，承認較輕的不小心駕駛罪，獲控方接納，在區域法院被判監禁2個月，緩刑2年，另罰停牌1年，再次駕駛前須上駕駛改進課程。
案情透露，27歲的跑車司機饒先瀚，案發當日與友人分別駕車去石澳途中，友人車輛首先與迎面的私家車相撞，尾隨的被告剎車不及撞向友人的車。相撞私家車其後發生爆炸，被告友人在車內被燒死，另一迎面相撞的司機傷重不治。
郭官考慮被告在意外中失去好友，難得亡友家人亦到場支持被告，相信他已受到嚴重教訓，以後不會再犯，遂輕判處理。

btw

2004年10月02日
無證法官玩殘入境處
觀 塘 法 院 主 任 裁 判 官 郭 偉 健 被 揭 發 數 月 前 遺 失 身 份 證 後 ， 一 直 拖 延 補 領 身 份 證 ， 原 因 是 等 候 今 年 七 月 至 九 月 免 費 為 五 八 及 五 九 年 出 生 人 士 換 領 智 能 身 份 證 ， 以 逃 避 支 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 用

2014年2月6日
李現時雖在赤柱服刑，但在獄中報讀英語課程，期望日後回饋社會，並呈上親撰的英文求情信。郭偉健法官甫打開信不禁說：「佢英文得三句說話喎。」其後笑指至少李有付出努力。據了解，李在信中用英文介紹自己名字，提及感到後悔，並會努力學習英文。

而家個媽咪又唔係亂過馬路 好好地係行人路行比佢撞斷1隻腳 另1隻腳掌都要切 條友仲要係返緊去屋企攞佣金 根本唔屬於緊急情況 屌你老味前一日要做野大撚曬呀? 個撚個都要做架啦

努力求情?咩撚野理由阿佢比埋啲 起碼判返3-5年啦

支持重判呢啲撚樣

唔判獲勁嘅 點樣彰顯法律公義？做錯嘢係要受罰 點解可以因為佢有做其他比較好嘅事而減輕刑罰？咁樣對受害者公平咩

點探呀 比人罵死

痴撚線 撞死人因為之前無交通案底就可以判社會服務令
撞死2個先判16個月 擅取車又唔洗加監 ?

要返工要交租/供樓都可以係求情理由

判重d岩嫁啦
比佢老婆仔女受下人地痛苦

係咪完全搵唔到求情理由呀

洗定入去坐啦，啲咁嘅理由都講得出口... 我啱啱幫完呀婆開門添

佢撞到人地對腳都冇左 真係判社服個官都驚行出街俾車撞

唔駛沒收你地產牌
沒收你對腳就夠了
制唔制?

你呢啲係應份嫁

AA9

垃圾毅進仔仲有咩求情理由
個律師都盡咗力㗎喇

細個搞大條女個肚
每年捐$100做毅進星
要好彩先考到個19經紀牌

每年捐100

已經捐左成皮野

真係痴撚線, 危險駕駛原來判咁輕.
撞死人除咗坐監仲要一世都唔準再揸車先啱

屌佢老味

毅進星 hkd100

一定要判監!!!

辯方才透露被告每年約捐出$100，數年來共捐出$10,210。

up乜撚
報紙出街前有無用腦對下先講
捐撚左100年？

捐左成百年

即係數年 = 2年？

教佢咁講果個擺明係棟鳩佢

1.毅進星 $100

返office 工最撚多呢d on9
問你1+1 = ?
答你食蘋果好健康
左鳩右up

林鄭話立法都要有同情心、同理心

睇得出個律師已經好盡力幫佢求情

我每個月幾百幾百咁捐俾馬會做慈善用途

已家先知自己好善良

垃圾地產狗

呢撚友係美聯個網仲有代理放盤 2個 其中1個最新更新日期係尋日 仆你個街係時候推返上黎等啲客認住呢個仆街

地產狗

一年捐100都多過我

又係依啲會展頭 洗定個八月十五啦

剩係得閒捐錢俾馬會鋪草地都唔止呢個數啦
每年100蚊

呢條含家產正一打靶貨。個女人一對都冇埋，人生仲有咁耐，其實真係應該行大陸個套你撞到人就養人一世

自稱會捐錢求福
有冇諗過咩都唔補救，毫無悔意係造孽呢？

不知所謂
成個求情淨係諗自己利益，毫無責任可言
仲話做老豆，我係個仔有個咁嘅老豆真係搵窿捐

香港人命賤撚到

地産狗全部都係高山低谷頭

洗定屎忽坐啦地產狗
屌你老母臭閪 撞撚到人咁樣仲諗住服務令算？

入去坐啦正仆街

呢條仆街唔判番357碌都無天理
差少少車埋個細路女

隨時坐幾個禮拜就放返出嚟

即時反應係呆咗?

嗰日報導有目擊者話佢笑笑口喎
仲想走咗去

坐幾耐當然重要
但係條地產佬角度 係一日都唔坐得
因為一坐 佢就釘牌 可以準備定出返黎轉行了

一年一舊水

你老母 我讀緊書都一個月一百啦
你一年先一百 要還㗎傻仔

入去坐啦

屌你老母 咁都唔入獄仲有天理既
天理循環 希望尼條人渣入去比班囚犯打到斷腳

侮辱個官既智慧

呢條撚樣最好坐十年

冇野好拎黎求情
ed都搬埋出黎
好心即刻搵教會啦

有咩仇家就捐定錢然後揸車撞鳩佢

AA冇錢俾清洪打
俾佢打牌唔使停，淨係幾十小時社會服務令

辯方律師玩鳩佢

無3不成幾，咁都吹得出黎

恐懼鬥室
恐懼鬥室2死亡困局
恐懼鬥室3死神在齒
恐懼鬥室4回頭是岸
恐懼鬥室5人面獸心
恐懼鬥室6萬罰朝中
恐懼鬥室3D終極審判

哩d人要捉去恐懼鬥室

捐得個少少就想換來唔洗坐監
咁監獄都唔洗咁多人啦
條友連誠意都欠奉
應該連血都未捐過

地產經紀本身就應該入去坐

一年捐一百都係捐呀

捉呢條仆街去大陸/台灣
實比人打到仆街

個官好撚廢，根本計案情就一定要判監啦，拖咁耐做乜，洗唔洗d高級法官教埋你點判？

3-5年咁少？
人地對腳咁就一世，佢坐30-50年都唔過份

條例最高先判7年 有幾何會一黎就封頂呀 仲要香港本身危駕就判得唔高 上面有巴打Po呢過啲往績 撞死1個社會服務令 撞死2個人先坐16個月渣

唔好比我講中 呢條仆街隨時坐2年就完事

100一年
你要捐足幾耐先有10000

差d 連扶啊婆過馬路都拎出黎講

坐一日佢都仆街

做地產個啲真係冇乜人性 上次做野撩到個地產老傾計 佢竟然屌鳩政府改政策 話啲樓冇以前轉手咁快 佢地冇啖好食。 屌佢老味聽完真心嬲 個feel根本同賣港賊冇分別 自己賺錢唔想理其他香港人死活咁。